%表題   MATH1下位基本数学処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         95/04/19 塩谷雅人
%        }
%
%\Dchapter{XFCLIB : 文字列の数値化}
\Dchapterhead
\label{xfclib}

\section{概要}

  文字列を数値化するサブルーチンパッケージ

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt IFROMC(CX)} & 整数文字列{\tt CX}のあらわす整数値を返す. \\
    {\tt LFROMC(CX)} & 論理定数を表現する文字列{\tt CX}のあらわす
                       論理値を返す. \\
    {\tt RFROMC(CX)} & 指数表現を含む実数文字列{\tt CX}のあらわす
                       実数値を返す. \\
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{IFROMC}

    \label{xfclib.sub.ifromc}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
           整数文字列のあらわす整数値を返す.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt IFROMC(CX)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt CX}   & {\tt (C*(*))} & 調べる文字列. \\
            {\tt IFROMC} & {\tt (I)} & 求める整数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item 下請けの関数として符号なし整数文字列を解釈する
                {\tt JFROMC} がある. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \subsection{LFROMC}

    \label{xfclib.sub.lfromc}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
           論理定数を表現する文字列のあらわす論理値を返す. 
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt LFROMC(CX)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt CX}   & {\tt (C*(*))} & 調べる文字列. \\
            {\tt LFROMC} & {\tt (L)} & 求める論理値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item 論理定数は FORTRAN における表現方法にしたがう. 
                すなわち {\tt .TRUE.}, {\tt .FALSE.} を解釈する. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \subsection{RFROMC}

    \label{xfclib.sub.rfromc}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
           指数表現を含む実数文字列のあらわす実数値を返す. 
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt RFROMC(CX)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt CX}   & {\tt (C*(*))} & 調べる文字列. \\
            {\tt RFROMC} & {\tt (R)} & 求める実数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item 下請けの関数として指数部なしの実数文字列を解釈する
                {\tt FFROMC} がある. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
